---
layout: post
title: DLC Quest
date: 2012-03-20 22:28
image: http://i.imgur.com/y3bQL6a.png
thumbnail: http://i.imgur.com/y3bQL6ab.png
---
세간에 유명한 DLC Quest를 해봤다. 사실 IndieRoyale에서 Hard Reset을 번들로 묶어 팔고 있길래 싸게 사자는 생각에서 샀는데 왠지 DLC Quest가 들어있길래 해본 거지만. 메뉴보기, 뒤로가기 조차 게임머니로 DLC를 구매해야만 사용할 수 있는 게임으로, 아이디어 자체는 굉장히 참신하다고 생각했다. 지나친 DLC를 넣는 최근 게임들에 대한 비판으로 보는 사람들도 있긴 한데, 내 생각엔 그냥 이거 제작한 사람은 분명 웃길거라고 생각해서 만들었을것 같다.

![][image]

뭐 잡다한 사설은 그냥 넘어가고, 전체 플레이 타임은 한시간이 채 안됐다. 재미있는 것은 왕과 싸우려면 DLC를 구매해야 하는 것, 그리고 마지막의 반전인데 후자는 스포일러니까 넘어가자. 솔직히 말해 아주 재미있진 않았고, 참신성이 특출났다는 게 참 인디게임스러운 게임이었다.

리뷰가 무지 간단해졌는데, 게임도 그만큼 간단하니까 신경쓰지 말자. 한번쯤은 해볼만 하다.

[image]: http://i.imgur.com/JTsy0Br.png